弘法為名破戒收女徒 派海外開墾「佛地」

2018年10月27日

弘法為名破戒收女徒
派海外開墾「佛地」

極樂寺被指釋學誠「家寺」，亦是他控制尼姑的大本營。 《蘋果》記者攝

釋學誠時常將弘揚佛法掛在嘴邊，在此之前，就要先廣納信徒，壯大弘法人手。不過，他卻偏心收剃女弟子，獲派海外開懇「佛地」的弟子，主力都是女的。

佛教律典認為，阻礙出家人證悟空性的主因，是對於男女慾望的貪圖，故規定除非沒有女出家人，否則女眾必須以女法師為依止師父。唐代高僧道宣律師在《拾毗尼義鈔》加以解釋，男法師不能做女眾師父，原因是「非親相攝」－－師父有義務與弟子共住、親近，但男法師決不可能如此攝受女弟子。

不過，釋學誠親身印證了「佛教是死的，人是生的」，甚麼佛規戒例，在他的解讀下，一切都不是問題。針對釋學誠的95頁舉報信中，就詳述了他如何一步一步培養出不達標的女弟子。

他在2013年，先後將7名在北京龍泉寺的專職女義工，調配到其家鄉福建仙游極樂寺，訛報她們已滿足出家女眾「式叉摩那六法」中學戒二年的規定，讓她們成為「冒牌比丘尼」。這些女眾其他法師口中聽到「釋學誠竟會收女弟子？！」她們會認為「那是師父對自己的無限慈悲」。誠然，這是違背戒律的。

辯稱「男眾不穩定」

釋學誠的書籍在長樂機場書店被放熱銷榜第一位。《蘋果》記者攝

舉報文章指出，緊接着釋學誠收下第一批女弟子，2014年約有30名女弟子受戒；2015年有47人；2016年有78人；2017年有100人，「龍泉系」女尼姑日益壯大。

而這些極速出家的女弟子，約有一半被陸續派到國內外近20個分院，出家女弟子亦成了釋學誠弘法的主力。從網上曝光的國外弘法大合照中亦可見，座上法師大多為女眾。

而文件中所指的6名受不同程度性騷擾的尼姑，都在國外弘法，都是釋學誠嚴選出來的。不過，龍泉系弟子中，並不是沒有男眾，有統計指出，截至2013年，共有122名已受戒的男弟子，那麼釋學誠為何不從中選派遣資深男弟子開闢海外道場呢？

釋學誠竟如此說：「男眾不穩定，很容易亂跑；女眾比較穩定，不會亂跑」。釋學誠被揭長期花時間以短訊控制女弟子，也難怪他對自己弟子會有這番結論。

上一則
上一則
性侵風波下 禁記者拍照留宿 只收年輕女尼 淫僧家寺培慾

下一則
下一則
文化人物：字戀狂

中共統治之下,乜撚宗教都變曬質啦

Fuck 地

一係黃一係貪
殊樂bb
殊樂bb

班受戒出家人，唔知得唔得戒

得罪講句 信大陸佛教果d真係智障
中國文革後撚有佛教咩
後期係因為香港電戲 發現有水搵先出現咁多和尚之嘛
根本成個意識形態都出現左斷層 邊度仲有真和尚啊

佛地魔
Fuckitmore Palace